{
    "question": "Jika naik motor, Dheni \u00a0akan sampai ke sekolah dalam waktu 45 menit dengan kecepatan rata-rata 20 km/jam. berapa kecepatan rata - rata bentor agar Dheni sampai di sekolah dalam waktu\u00a030 menit?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Pertama, dicari jaraknya dulu<br>S = v.t<br>S = 20. 3/4<br>S = 15<br>Bila ingin menempuh waktu 30 menit maka dibutuhkan kecepatan..<br>v = S : t<br>v = 15 :1/2<br>v = 30<br>Semoga betul ^^",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "Pertama, dicari jaraknya dulu<br>S = v.t<br>S = 20. 3/4<br>S = 15<br>Bila ingin menempuh waktu 30 menit maka dibutuhkan kecepatan..<br>v = S : t<br>v = 15 :1/2<br><span>v = 30</span>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebuah-peta-berskala-1-10000000-jarak-kota-jambi-dan-palemba-564",
            "question": "Sebuah peta berskala 1 : 10.000.000. Jarak kota Jambi dan Palembang pada peta jaraknya 2, 4 cm. Seorang sopir bis berangkat dari kota Jambi menuju kota Palembang dengan kecepatan rata-rata 80 km per jam. Selama perjalanannya ia berhenti istirahat sebanyak 1 kali selama 30 menit. Ia tiba di kota Palembang pukul 10.30 WIB.\u00a0    A. Berapa jam bis itu diperjalanan?\r\nB. Pukul berapa sopir bis itu berangkat dari kota Jambi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Jarak Sebenarnya = 2,4\u00a0\u00d7 10.000.000<br>= 24.000.000 cm / 240 km<br>Waktu yang dibutuhkan untuk tiba di palembang tanpa istirahat =<br>240 : 80 = 3 jam<br>Dengan istirahat = 3 jam 30 menit<br>A. Di perjalanan membutuhkan waktu 3 jam (apabila istirahat tidak dihitung) dan 3 jam 30 menit (apabila istirahat dihitung)<br>B. Sopir berangkat pada pukul =<br>10.30 - 3.30 = 7.00<br>Semoga betul dan bermanfaat ^^",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-setigita-sama-kaki-memiliki-panjang-sisi-yang-sama-dengan-686",
            "question": "Sebuah setigita sama kaki memiliki panjang sisi yang sama dengan 5 kali panjang sisi lainnya. Agar\u00a0keliling segitiga tersebut lebih besar dari 50 m, berapakah panjang masing-masing sisi segitiga\u00a0tersebut?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ini yang untuk kakinya lebih panjang dari alasnya<br><br>keliling= ab + c.................... (a = b = kakiny)<br>50=2a+c<br>50=2(5c)+c.................... (a=b=5c)<br>50=10c+c<br>50=11c<br>c=4,545454...... bulatkan saja jadi 5<br><br>berarti, agar keliling tersebut lebih besar dari 50m, panjang masing2 sisi yaitu<br>a,b,c <br>= 5c, 5c,c<br>= 25, 25, 5<br><br>itu minimal, utk yg lain tinggal dikalikan saja<br>25, 25, 5<br>50, 50, 10<br>dll<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "persamaan-2x-1-5-adalah-kalimat-benar-himpunan-penyelesaia-268",
            "question": "Persamaan 2x\u00a0- 1 = 5 adalah kalimat benar . himpunan penyelesaiannya adalah ...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "2X-1=5<br>2X=5+1<br>2X=6<br>X=6/2<br>X=3<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "himpunan penyelesaian itu utk pertidaksamaan kalau utk persamaaan mungkin ini :<br>2x-1=5<br>2x=4<br>x=2",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "5pak-indra-membeli-2-jenis-kopi-ia-membeli-10-kg-jenis-kopi-a-dg-572",
            "question": "5Pak Indra membeli 2 jenis kopi. Ia membeli 10 kg jenis kopi A dg harga Rp10.000 per kg &amp;15 kg jemis kopi dengan harga Rp12.000 per kg. Pak Indra mencampur kedua kopi tersebut dan akan dijual lagi . Jika Pak Indra menginginkan kentungan sebesar 25% , tentukan haraga jual kopi campuran per kg .",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "di campur = ditambahkan<br>maka 10kg + 15 kg = (10 x 10.000) + (15 x 12.000)<br>25kg = 100.000 + 180.000<br>25kg = 280.000<br>untung 25%. maka 25 / 100 x 280.000 = 70.000<br>maka 280.000 + 70.000 = 350.000<br>harga per kilo = 350.000 \u00f7 25 kg<br>= 14.000 /kg<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "jenis 1 =10 x 10000 = 100000<br>jenis 2 =15 x 12000 = 180000<br><br>jenis 1 n 2 = 10000 + 180000 =190000<br>190000x 25 % =47500<br>= selanjutnya aq gak tau<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "romus-keliling-pythagoras-798",
            "question": "Romus keliling pythagoras",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong>untuk segitiga siku-siku di titik A, berlaku</strong><br><strong>AB\u00b2 + AC\u00b2 = BC\u00b2</strong>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "m-adalah-himpunan-yang-didefinisikan-oleh-x-b-x2-646",
            "question": "M adalah himpunan yang didefinisikan oleh { X\u00a0\u2208 B\u00a0| X\u00b2\u00a0\u2264 10, X -1 2 } dengan B adalah himpunan bilangan bulat. tetnukan banyaknya himpunan bagian tak kosong\u00a0dari M.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>{ X\u00a0\u2208 B\u00a0| X\u00b2\u00a0\u2264 10, X -1 2 }<br>himpunan bagian : M = X pangkat 2 kurang lebih dari 10, dan X-12. X itu elemen Bilangan Bulat, maka X pangkat 2 adalah bilangan bulat kurang dari 10. Maka pakai segitiga pascal hasil akhir = 6</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-himpunan-penyelesaian-dari-persamaan-berikut-a-6x-10-297",
            "question": "Tentukan HIMPUNAN PENYELESAIAN dari persamaan berikut!    a. 6x - 10 = 2x + 2\r\nb. 5x - 4 = 3x - 8\r\nc. -7 - 2a = 4a - 19\r\nd. Jika diketahui 15x - 7 = 8 - 10x , maka tentukan nilai 2x + 1",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]a.6x-2x=2+10 \\\\ 4x=12 \\\\ x=3 \\\\  \\\\ b.5x-3x=-8+4 \\\\ 2x=-4 \\\\ x=-2 \\\\  \\\\c.-2a-4a=-19+7 \\\\ -6a=-12 \\\\ a=2 \\\\  \\\\ d.15x+10x=8+7 \\\\25x=15 \\\\ x=15/25  \\\\ x=3/5 \\\\  \\\\ 2x+1=2(3/5)+1 \\\\ 6/5+1=2,2[/tex]",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "6x - 10 =2x +2<br>6x - 2x = 2 + 10<br>4x = 12<br>x = 3<br><br>5x - 4 =3x - 8<br>5x - 3x = -8+4<br>2x = -4<br>x = -2<br><br>-7 - 2a = 4a - 19<br>-2a - 4a = -19 + 7<br>-6a = -12<br>a = 2<br><br>15x - 7 =8 - 10 x<br>15x + 10x = 8 +7<br>25x = 15<br>x = 3/5<br>Nilai<br>2x + 1<br>2 x 3/5 + 1<br>6/5 + 1<br>6/5 + 5/5<br>11/5 = 2 1/5<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seorang-pedagang-buah-membeli-15-kg-jeruk-dengan-harga-rp60000-da-360",
            "question": "seorang pedagang buah membeli 15 kg jeruk dengan harga Rp60000 dan 18 kg mangga dengan harga Rp54000 setiap 1 kg jeruk ia jual dengan harga Rp5.200 . supaya pedagang untung Rp54000 dari seluruh penjualan maka harga jual mangga per kg-nya adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "harga beli jeruk = 60000/15 = 4000 perkilo<br>keuntungan jeruk = 5200 - 4000 = rp 1200,-<br>total keuntungan menjual jeruk = 15 x 1200 =18000<br><br>keuntungan yang masih perlu didapat = 54000 - 18000 =36000<br><br>harga beli mangga = 54000<br>harga jual 18 kg mangga = 54000 + 36000 = 90000<br>harga jual 1 kilo mangga = 90000/18 kilo = Rp 5000,-<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kalo-bisa-dengan-caranya-yah-dua-buah-tiang-berdampingan-jarakny-600",
            "question": "kalo bisa dengan caranya yah. dua buah tiang berdampingan jaraknya 24 m. jika tiang a=22m dan tiang b=12m. hitunglah kawat penghubung kedua tiang tersebut.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "^<br>^ \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 ^<br>^ \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 ^<br>^ \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0^<br>^ \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 ^<br>22 m \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 12 m<br>&gt;&gt;&gt;&gt;&gt;&gt;&gt;&gt;&gt;&gt;&gt;&gt;&gt;&gt; \u00a0 24 m<br><br>22 - 12 m = 10 m<br><br>terus di pitagoraskan<br><br>jarak kabel = \u221a10\u00b2+24\u00b2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0=\u00a0\u221a100 + 576<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0=\u00a0\u221a676<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 26 m",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "untuk-merayakan-malam-tahun-baru-bersama-teman-temannya-di-danau-658",
            "question": "Untuk merayakan malam tahun baru bersama teman-temannya di Danau Singkarak , mulai sekarang Cony membeli celengan dan akan diisinya dengan berapa koin RP.1000-, tiap hari. Jika setiap hari Cony memasukan koin sebanyak 5 keping , maka dalam waktu 4 bulan 91 bulan = 30 hari) celengannya sudah penuh dan cukup untuk biayanya selama di Danau Singkarak tersebut.    a. berapa keping koin yang harus diisi cony setiap hari agar celengannya penuh dalam waktu 10 bulan?\r\nb.tentukanlah banyak koin untuk mengisi celengan sampai penuh!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "A. 5/x = 10/4<br>x = 5.4/10 (dibagi 10)<br>x = 2<br><br>B. 2.10.30 = 600",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>A. 5/x = 10/4<br>x = 5.4/10 (dibagi 10)<br>x = 2<br><br>B. 2.10.30 = 600</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}